趁低吸納 486 俄鋁

最近跌咁多 宜家係咪時候撈底？

係

乜野風？

人地打杖仲衝入去死？

一定插多棍

隨時停牌

不問價掃

制裁

富貴險中求

即係唔會有人沽空 因為平唔到倉

比人制裁 跌50%其實 好少
70%先考慮啦

大戶唔通用中銀入貨咩

買嗰個/幫人買嗰個分分鐘比人制裁埋

唔通淨係中銀唔比人買咩

可以場外交收wor

好 我手上而家好多貨
借唔借我d貨黎沽空？

停左牌都可以場多交收補倉 今日兩蚊沽 到時 1毫買番

who有貨俾你借

同當年漢能一樣 d人出到年息30%先借到貨
但係俄鋁大隻應該市場有貨既

屍體防腐劑誤當鹽水殺俄女 法醫教授：不會在港發生

睇下新聞啦 美國就殺到俄女 但不會在港發生呀

一通買到

2018年4月6日，俄鋁被美國財政部列入「特別指定國民名單」，[6] 或令公司陷入技術性違約。同月9日，俄鋁股價急挫五成。

鄰國同俄國鋁業都俾美國搞過

HSBC一落指示就全部取消曬

中鋁有冇俾人製裁？

升升升

股價對公司本身都無影響

影響公司融資

反彈緊

反彈得好勁 後悔入少左

2.2 入左5手

嚴重低估咗股價啦

慢慢擺都得 鋁材需求根本有增冇減

Same here

頭先以為咁高預左有排捱貨

好彩有追post

煙花放完

點都要坐架啦，唔通升兩毫就賣咩呢啲股

都諗住坐番幾個月消化完啲消息

如果升番之前6蚊咁就fat fat

點解

已玩完?

中銀入唔到

之前如果有問外資借錢，即係當default, 要即還本金+息

但俄羅斯政府應該會幫

睇中長線

咁都得？

銀行唔俾買
屌 好撚好執

要00係玩高風險投資，好可恥

假如每手俄侶就可以擁有俄女，股價會唔會直升到1000蚊

入咗10000股玩吓

巴打邊到入到

恆生.

2.16

今朝俄女2.4潮吹左一下，其實係大戶（例如孫柏文）試緊水溫，想睇下美帝沽壓仲係咪咁勁，點知已經試到冇沽壓，所以2.4就停手，按番住2.2水平，等老散出晒貨，先一槍過升上2.4樓上

今日個走勢同D新股一樣,炒起一浸就回落

入左

全部大行都唔俾入

而家有邊間仲係俾入？

應該gg 停牌

決定SS 486

pe唔過4

細行囉，我用一通入

我都係
巴打名都改埋俄女

鋁業應該有作為 過埋個制裁應該可以升唔少

入左25000股@2.20

唔知聽日會唔會再回落，怕唔怕停牌？

2600

勇者

上車機會

快點買我吧

一定會

市值300億
PE得3

去邊度搵？仲要全球最大供應好似係？

升只係時間問題

問題係又4蚊買左d就真係PK了

2蚊都好低

2.1

第一次見呢個case, 唔知後續會點發展

相呢

5000@$2.21

入得就唔好驚啦 睇下價再溝貨好過啦

聽日再買先

小弟真係佩服你地仲入貨。
唔知你地認真分析過可能入 定係博一博呢

今朝見到上返開市位 2.2撈左 2.35都走左啦
你地要博反彈 博指數RTS起碼唔會停牌
呢隻都唔知會發生咩事

蝕二千五濕濕碎啦

再跌就會勒令停牌？

不如買2600好過

勁

All in 升番上4蚊就

事實係抵買，升係時間問題

中國會幫手

係4蚊上面 果d就PK啦

4蚊上邊個啲都唔係呢幾日揸啦 應該一早買落搏上反5/6蚊，無啦啦貿易戰搞埋俄女，佢地唔好彩

尋日2.44 買咗10000股，真係唯一只怕佢停牌，執就一啲都唔驚

同意 鋁有需求 而且俄羅斯政府會幫手 停牌就真係唔知

點解成班都覺得會上反之前個價,一向都教開唔好買當頭趺,個個都死入去,等反彈,越多人入貨,越趺得多

因為今次係唔撚正常 比人粗暴整跌 跌低過合理水平 你d傳統智慧今次唔岩用

當年566 開頭大跌.就好似你地咁.大把人衝入去買 .跌得緊係有啲野架啦.一陣無啦啦們左牌又幾年

咁今次又真係知咩事

撚知

其實睇法差唔多, 2.5下已經可以小注值搏
不過個市又升返起, 自問冇咁多本接飛刀等佢升
拎黎炒其他好過啦

連燈仔個個驚停牌，就代表佢唔會停牌，大家可放心all in

今日2.0-2.2掃多注先

呢d虛位冇乜野，辭職可以甩身免受制裁，比我都辭啦

因為最壞消息都出現左

買俄鋁？不如買毛記

基本面俄鋁好過毛記咁多

連生意都準備無得做，基本面有幾好？

補貼
點會補到去先前既盈利水平
純利12.2億美元
得返6億美元 都唔會補仲有錢賺
但純利己經跌五十

低位？未算 1.9見

穿2蚊入貨 應該今日就到

其實你哋知唔知俄鋁background?呢間係全世界最大鋁業公司，產量全世界最大，俄羅斯政府backup。

當然嚟緊可能生意會銳減，始終脅於美帝淫威，而且而家咁多度只俾買唔俾賣 但俄羅斯政府已經開口講咗會俾生意佢做撐佢，執，我就一啲都唔驚，但會唔會因為被制裁關係遲啲搞到停牌完全唔俾人買就唔敢包

其實同貿易戰有啲似，咪又係逼對方埋檯傾，傾得成就有得彈

唔似貿易戰
態度強硬太多
講明制裁

睇佢仆街就買2600
唔洗坐

好慘烈
入定等停牌

啲外資沽盤唔見哂

沽晒啦嘛

通常連登叫人買既都會輸到仆街

比英國制裁埋添喎，佢啲貨賣唔到去歐美

Link?

gogogo

支拿同佢買矖D鋁得唔得？

LME 已經停止俄鋁產品嘅交易

The U.S. Treasury Department said investors have until May 7 to divest any stocks, bonds or other holdings of En+, GAZ and Rusal. For the 12 companies named on Friday, any contracts and activities must be terminated within 60 days.

5月7號前好走

就算俄佬補貼又點
生產嚟唔用得唔賣得
產能過剩留嚟自己食咩

想入匯豐唔畀我入

boc fku

驚西咩

In????

望1.9
短期波幅
我唔知

入定2600 等火箭

2蚊

一蚊樓下可以入少少

2.15入左🤮🤮

2.16 入左

無野驚啦 又唔買得多

瞓醒無睇，穿兩蚊未

2蚊鐵底 頂撚住

1.80 la

真心想入
小注博大
但驚血本無歸
因為本唔係話多又新手

仲咁多連登仔想撈底？

中銀幾時先比入

圖？

1蚊樓下可以考慮.連續2日假反彈引人入貨.蟹貨多.好難反彈.短線再試穿2蚊樓下

依家仲有冇銀行可以買入?

證券行應該都無問題

【Now財經台】美國財政部制裁一批俄羅斯個人及企業，繼續影響當地股市及匯市。

俄羅斯盧布匯價繼昨日大跌4%後，曾再跌逾5%，見逾一年低位，俄羅斯股市跌逾4%，至約七個月低位。

當地經濟部長表示，美國制裁引發拋售，只是市場波動，匯價變動有助緩解制裁影響。

鋁材生產商俄鋁(00486)股價持續受壓，繼昨日跌逾50%後，再跌至逾一年半低位，曾低見2.06元，收市跌逾8%，報2.1元。

根據港交所權益披露顯示，持有俄鋁8.75%的嘉能可表示，會取消與俄鋁換股交易，而目前集團與俄鋁有不同的採購鋁材產品協議，正評估狀況，但有關合約不會對公司構成財務影響

好似負面野重未出曬

好好笑？？？？？？？？

今朝2.2 2.3果堆蟹晒
點玩

當睇唔到有佢擺

我冇入呀
搏反彈都層層蟹 似要解制裁先有運行
否則一彈都係解蟹又沽過

GO

恆生係咪無得入?

據《路透》報道，俄羅斯財長Anton Siluanov表示，俄羅斯政府將向遭美國制裁措施打擊的俄鋁()提供短期流動性及其他支援。他稱政府正研究特別措施支持俄鋁，但未有計劃購買俄鋁股份。

你咩價入？

2600 咩事

炒完咪沽

有冇2蚊撈底嘅巴打

做乜咁快抽上去，我都未入

2.2撈頂
不過算 差果1千幾百 都唔會咁快放

其實佢每日個成交額都好大

尋日開俄佬拖 今日仲升 真係睇唔透

春江鴨呀
2.2 最後上車機會，唔買就冇啦

俄女撐俄鋁

係落唔到盤 垃圾銀行

班有錢佬托住唔想升。

應該係，頂住唔上唔落

你班賭徒

唔俾我地發達

咁既環境都買 厭錢多喎
諗清楚先買呀

心思思
戰鬥民族會唔會由得條靚比人强姦
好快屌番佢老母
買得過

想all in

冇人叫你訓身wor

擺少少錢落高風險投資其實唔難

要睇下基本面啦
基本面太曳既話嗰少少錢都無謂擺落去啦

Set好止蝕 搏一搏冇壞

爆升緊...

銀行阻我發達

見佢識升，再買多少少先

2蚊鑽石能量底

set $2.05 買盤 有效期一個月先

恒生都冇得入喇?

上面班淡友 仲笑我

25000股

巴打目標價幾多

同我一樣, 渣打, 恆生都買唔到.
見財他水..

入一手。 扑暈自己十日自助山

我前日恆生買咗10000股

一手2000冇咩肉食..

hang seng 買到?

4蚊先

一日都升0.1-0.2 咁多

仲有上面以前買落4蚊，有排回家

又政府幫，又係全世界出口第二大（好似係）

重點PE得3

咁你都要計佢黎緊唔可以賣野俾美國

前日

中銀都係
2蚊咁上下入都執撚左幾轉..

一停牌就笑死

買左$320幾萬@2.25
聽朝即走仲趕唔趕得切

十號停左

其實你地知唔知佢比人制裁
出唔到口 pe一定唔同晒
仲拎制裁前份業績睇現價 咁死硬啦

笑死人

錯。係亡命之徒

好多國際公司結算都係用美元, 用得美元一定會有份經過美國銀行
你自己諗啲銀行會唔會接

咁撚堅

一般證券行買。

有320 萬去買樓搵人供唔好

有玩開美女的都知侵侵咁多鑊都係得把口

連登不嬲多大戶打手

我覺得佢因為通俄門所以轉移視線制裁俄羅斯啫

要比幾多生意佢做先補貼成個歐美既訂單
當然要搏解制裁果下 我冇話可說啦 但現價黎睇我唔會覺得好抵 safety margin好低

【2018年04月12日 4:02 下午】俄羅斯寡頭被制裁，俄鋁或終須國有化︱許文昌

美國對俄羅斯的新一輪制裁震撼市場，最意外是涉及被視為7名跟俄羅斯總統普京過從甚密的寡頭富商和旗下12間企業，致令俄國股匯大跌，當中風眼就是市值一天腰斬的俄鋁(486)和其控制人歐柏嘉(Oleg Deripaska)，前者在受制裁名單，營運嚴重受阻，短期極為倚重俄羅斯支援，若制裁持續或最終會被低價國有化。

美國制裁俄羅斯並非首例，之前曾制裁知名的「普京大廚」Yevgeny Prigozhin，但今次牽涉的人物和企業牽涉全球化程度較高、跟西方往來頻密的企業，包括全球第二大鋁產商俄鋁，其在莫斯科、香港和歐洲交易所掛牌，瑞士商品交易商嘉能可(Glencore)為其股東，其倫敦掛牌的控股公司En+也在名單之中。

今次制裁是依據美國去年通過的「以制裁反制美國敵人法案（Countering America’s Adversaries Through Sanctions Act (CAATSA)）」，歐柏嘉是90年代開始已經權傾克里姆林宮的寡頭，一直在俄國首富名單之列，其曾往美國申請多次簽證，也有斥資於美國進行政經界游說，因此美國也對其調查掌握得最深入，他被指與美國總統特朗普的前競選總幹事Paul Manafort有業務往來。

俄鋁引述的美國財政部新聞稿指出：「被指定的若干人士及實體所有受美國管轄的資產以及因受制裁方具有擁有權而導致法律運作被封鎖的任何其他實體的所有資產會被凍結，且美籍人士一般被禁止與其進行交易。此外，非美籍人士人可能因故意為或代表今天被封鎖的個人或實體促成重大交易而面臨制裁。」即除了必要的平倉交易之外，若任何實體跟俄鋁有任何交易也可能跌入制裁網。

今次制裁牽連嚴重，以俄鋁業務計，其所產鋁製品已被倫敦交易和芝加哥商品期貨交易所除名，前者將俄鋁產品剔出獲批名單，後者已撤銷合約交收，嘉能可也宣稱不可抗力條款(Force Majeure)以不履行條款，俄鋁製品幾乎不可能明目張膽以美元在國際交易流通，由於其佔全球鋁市場7%，鋁價也被推高逾一成。

俄鋁四個主要營運地區包括獨聯體、歐洲、非洲和美國基本已廢其二，去年來自俄羅斯的收入20.52億美元只佔整體收入兩成，中國更只有區區5200萬美元，由於其已主動叫停交收，收入影響或達四成三，當然可以採用迂迴或轉運方式交易，但除國營資本，敢犯諱者少，而中國鋁產量過剩能予多大助力也成疑問。

融資問題更嚴重，美國有實體的銀行固然不敢造次，連有美元業務的銀行也不敢跟其或任何與其交易的實體有往來，據指連俄羅斯本身銀行也憂慮。俄鋁主要往來銀行包括法國巴黎銀行，俄鋁70億美元銀行債務中絕大多數為美元和歐元借貸，續期和過渡也有問題，旗下最值錢的資產——27.8%的俄國鎳礦鉅企Norilsk Nickel股權可能被逼出售，目前市價計仍值近69億美元，或足抵銷大額債務，但涉及交易的對手方稍後會否有被制裁風險？且Norilsk另一大股東、受今次制裁波及身家蒸發嚴重的Vladimir Potanin是否願意此時高調介入？

美國財政部CAATSA 之前涉及的可制裁俄羅斯實體名單幾乎包含所有俄國頂級富豪，Potanin是其一，知名車路士班主阿巴莫域治也在內，其他鉅企比如俄羅斯天然氣(Gazprom)和俄羅斯石油公司(Rosneft) 亦然，不過部份或影響廣泛包括輸往歐洲的天然氣，故或投鼠忌器，但連俄鋁都予打擊，加上目前特朗普內閣已成鷹派大本營，擴大被制裁俄羅斯實體的機會甚高，俄國資產暫時難受歡迎。

被制裁之下，為免觸犯法規要求，相關金融交易資產包括股票即時被美資基金拋售，美國的彭博終端機隨即無法查閱俄鋁的資料，券商和銀行比如渣打香港已不容許買入俄鋁股票，倫敦富時指數以至摩根大通債券指數也會將相關資產剔出指數，變相指數基金也會將其拋售，而巴黎泛歐交易所(Euronext)已安排俄鋁的預託證券除牌，投資者可轉來香港沽售，短期均導致俄鋁等股份沽壓沉重。

由於俄鋁是俄羅斯產業的象徵性企業，相信克里姆林宮短期以至中期不會讓其在美國制裁之下破產，俄羅斯財長Anton Siluanov表示，俄鋁仍聘有17萬名員工，他認為俄羅斯在國家層面會提供支持，包括短期流動資金和其他相關措施，他又指俄羅斯有銀行機構，特別點名俄羅斯工業通訊銀行(Promsvyazbank)。

短期當然要視乎俄羅斯提供的支持，不過Siluanov已否認無計劃創立國有基金購入俄鋁產品，也否認國家會直接買入俄鋁股份，而這些偏偏是重要提振外界對俄鋁信心的措施，當然短期是有觀望空間，無需採取最高強度的救助。

但值得留意的是，俄羅斯去年需要接管多間包括 Promsvyazbank在內的3間較大型銀行，和關閉逾十間小型銀行。即是說，俄羅斯銀行體系目前的流動性本身已經存在一定問題，3間大型銀行今年首季據稱也需要再額外注資170億美元，而美國是次制裁也殃及國營銀行Russian Financial Corporation Bank，而其環球性的俄羅斯外貿銀行(VTB)的董事長Andrey Kostin也因為其在經濟範疇與普京親密被制裁，股價大跌，其他無被制裁的俄羅斯銀行的交易對手也會提高警覺。

由於俄羅斯目前政治地緣風險極高，一旦美國通俄門、英國涉嫌叛變間諜毒殺案、以至叙利亞問題有所進展，被美國甚至歐盟加碼制裁，俄羅斯的銀行體系自保或成問題，屆時救助俄鋁已非首要考慮。當然俄鋁或可研究向公眾集資包括供股、在中俄等地發行盧布和熊貓債券自救，但也涉及參與銀行可能被制裁的問題，且財政問題上風險之高，致令中國企業或未必敢公開在市場協助。

當然俄鋁本身資產豐厚，其生產力亦強，然而失去短期流動性是很多曾經輝煌的企業最終倒閉的理由，俄羅斯料不會讓其倒閉向西方「認輸」，但俄鋁中期若無法撤銷制裁將變為彊屍企業，只能寄望普京態度軟化，或稍後訪問白宮救亡，否則現階段俄鋁風險回報仍未成正比，最終被低價國有化的可能性存在。

美國真係好撚巴閉
一踢你入個list
半個地球唔撚同你做生意
幾個交易所唔做你d產品
銀行又唔借錢比你

今日掃左好多俄女，終於掃到全倉平均價去到2.4x
聽日要再掃

【制裁後遺】俄鋁被穆迪惠譽撤銷所有評級

[本地] 29分鐘前
【Now財經台】俄鋁(00486)指，已被評級機構穆迪及惠譽撤銷對集團的所有評級。

俄鋁發通告解釋，穆迪因其本身業務理由撤銷評級，至於惠譽則由於美國財政部外國資產管理辦公室的制裁限制而撤銷評級。

俄鋁被撤銷評級前，穆迪給予的企業家族評級為「Ba3」，而惠譽給予的長期發行人違約評級為「BB-」。

連垃圾評級都無，今次仲唔係壞消息出盡，準備升爆廠？

咁多日出左咁多壞消息 個價仲企得咁硬？

最緊要唔停牌姐
唔停牌你方死揸反半年無得升咩

認真，唔汁就一定升

又插..之後下晝2.2咁上吓收市

實穿2. 去1.8

俄國就黎打杖添…
自身難保

Citi依D美帝銀行係咪買唔到？

笑死

強烈沽空486

成交細返 就見真章

全港銀行都買唔到啦, 得返啲証券行得

未出晒喎，出埋 bond default 都未suspend 就差唔多，可能去到$0.8到。

有排跌

頂得住

頂唔住了

未驚過

會唔會停牌鎖住舊本

穿2考慮下

走鬼呀

咩呀, 呢度啲人話會升返4蚊嫁

2.1，2.05執左好多平貨

好想加碼呀

22.1 等於 港幣2.81

486 係2蚊，所以而家係抵買

香港壓到咁低

傻的嗎？有邊隻股喺兩個地方上市而股價又會一樣？
好似1766咁 香港6蚊幾 大陸9蚊幾 你唔去all in?
咪害人啦

你岩，不過1766現價all in係抵屌

你買左未？我借埋錢買

信不信由你，反正我都信了

all in左，按左層樓

All in 1766咪仲好 相差3蚊喎

三桶油A H 股溢價仲大啦

打仗係咪仆街啦 普京快d去認衰仔啦

成交細返
就穿2

呢隻野 平時己經細成交
仲要係資源股
一沉 唔洗止意上返黎

推

2600 仲唔撚爆

我己經出盡力 屌人 唔好買
仲有班人水老散衝火場

第2輪制裁開始
之前話好平好平果d去晒邊

現在仲平

到俄羅斯接管後可買

叻仔黎嫁

我平時專玩撈底
我唔識死
都驚制裁

你走黎同我講
咩柒世界第二大公司
係度j歷史
買股講前景嫁

你係度j歷史

快加注

加左

上面輸果少少 ，成班就驚到咁？

除非入左幾十萬現金（柏文

否則輸緊果幾千蚊，就好似輸身家，好好笑

都係果句 富貴險中求

$1.7

阿Q精神

上面班友好心自己search下sanction 係乜先再諗下買唔買啦

Standard Chartered Hong Kong has stopped accepting buy order for RUSAL (Stock Code: ) for compliance reasons. Sell orders are not impacted. We will continue to monitor the situation and adjust the arrangement accordingly. In addition to Online Securities Trading, starting from mid-April 2018, the Bank will also implement the two factors authentication by sending one-time password to your mobile when you log into SC Equities. Please keep your mobile number record up to date with the Bank through branches. Details: EN: 28868868

加大制裁 bye

人地未驚過

有邊間銀行買到?

1.63

大家要把握今次發達機會！本人已經all in

唔比買

仲諗住1.6買返d，原來渣打唔比買囉

慘

間間銀行都只可以賣 唔可以買

咁我想問邊有買盤接貨？

唔得左好多日了

20%都唔驚

0.5就接貨

證劵行

已經唔係跌幾多既問題

係想賣都冇人接到貨

all in 得未

多得樓主呢啲人成個市場先至日日有alpha玩

上面啲支持者去晒邊

新手一問
而家淨係比賣唔比買
咁沽出黎既股票應該冇人買得到
點解而家仲有得交易

今日收市分分鐘停牌 真係富貴險中求了

跌到陷家產 等侵侵同俄佬搞掂先會有機會爆上去

你放幾多，我掃幾多

停牌點算

你還好嗎

等到美國取消制裁先入

太遲了

寧買當頭起，而家唔知制裁幾耐

公司之前講技術性違約都未交代，現價好高風險

最慘連反彈都無

叫撚住,都唔聽
1蚊留下入

太多蟹,無可能彈

銀行唔買得, 但好似話證劵行仲可以買

制裁前個班變晒死蟹

中間重有個大裂口2-2.6 重蟹貨,上面重講2蚊鑽石底,前幾日彈8%引左好多人入貨

90度直線下趺

比人制裁的公司，港交所會唔會強行除牌？

有冇人知孫柏文而家輸緊幾多錢？

佢盤數無問題 又跟足程序disclose 所有重大事件應該唔會停

但如果流動性出問題要破產就

有冇諗過真係開打嘅話蘇聯未必會輸
宜家只係睇你落注買普京定侵

所以上星期講的技術性違約仲未發烤，現價買高風險

而重點係：無基金同莊家會接貨

有機會，上面有個巴打post 左美國比左deadline 係5月頭，sanction意思就等於比全世界杯葛，仲上緊市應該係等如接受/協助資金流入，所以應該要除牌去附合返sanction 要求

其實想搏都得既 今日入
搏佢唔制裁俄侶 聽日可能會彈

如果係流動性問題或公司業務不可持續好大機會除牌, 但正常冇咁易, 最多停牌

而家銀行老散都接唔到

講到明,會制裁

反面蛾鋁,會唔會變做國營

要買都買雙位數三位數果d穩陣好多

依家想買都冇得買

接哂飛刀

唔玩喇俾返d錢我啊

依家買既就只可搏即日彈
唔好過夜

上面好多大戶打手

如果今日落到12點算

New low

外資行沽 中資行接

樓主越跌越要接

如果清盤每股可以分到幾錢？

上面溝貨未
落到1蚊買少少當買牛熊

逃生門

感覺上美國佬甚至可能加埋中國
個矛頭似係先指向俄國佬
多過中美廝殺
而家買俄鋁
個風險好高

5豪先開始考慮

買依隻不如玩牛熊

趁低吸納

就來趺到1.2啦

銀行落唔到盤？

係,要證券行先得

咁。。。晒氣啦

0.12 買1手支持下

跌3成啦傻仔

買1手先

海通都唔比買，仲諗住1.4買

1.41

信孫柏文真係大鑊

樓上班好友吸飽未

哩個post要mark低記名

還我血汗錢

飽到潛水啦

咁既死樣，支那冇出過一聲，停版機會好高，買D實在股好 過喇

唔止3成，今日就一半

唔撚係呀

海通都唔比買 係好撚大劑喎

佢地收到D唔知乜風，冇理由all cash 都唔比買。海通係大陸行

大陸行都唔比買就算啦
走得好走

咁你地用乜証卷行買

唔好玩啦，依家邊有行夠膽犯sanction例
閒閒地比美國罰十億八億，大行比人罰過百億，理得你係中國定外國公司

Sanction 係全球同英美/聯合國玩既國家都要遵守，人地會為左收老散果幾注飛去搏咩

收手啦

得呢D濕９行買

7818China Galaxy International Securities (Hong Kong) Co., Limited
7116UOB Kay Hian (Hong Kong) Limited
8589KGI Asia Limited
6458President Securities (Hong Kong) Limited
1799Bright Smart Securities International (H.K.) Limited
6257SinoPac Securities (Asia) Limited
7148Celestial Securities Limited
3418Taiping Securities (HK) Co Limited
0589Bluestone Securities (HK) Co., Limited
0690I-Access Investors Limited
-1(1.420)
6825Phillip Securities (Hong Kong) Limited
6399Guosen Securities (HK) Brokerage Company, Limited
8466Futu Securities International (Hong Kong) Limited
1799Bright Smart Securities International (H.K.) Limited
8498CCB Securities Limited
0779China System Securities Limited
8467Futu Securities International (Hong Kong) Limited
0317BOCOM International Securities Limited
1799Bright Smart Securities International (H.K.) Limited
4838Realink Financial Trade Limited
2999Zhongtai International Securities Limited
8464Futu Securities International (Hong Kong) Limited
1799Bright Smart Securities International (H.K.) Limited
0909China Gather Wealth Financial Company Limited
2019East Asia Securities Company Limited
3999Tat Lee Securities Company Limited
4638Chief Securities Limited
8303Futu Securities International (Hong Kong) Limited
0690I-Access Investors Limited
3259Public Financial Securities Limited
3799China Innovative Finance Securities Limited
1799Bright Smart Securities International (H.K.) Limited
4583Chief Securities Limited
4824Valuable Capital Limited
1208Guoyuan Securities Brokerage (Hong Kong) Limited
0690I-Access Investors Limited
1799Bright Smart Securities International (H.K.) Limited
1799Bright Smart Securities International (H.K.) Limited
4628Chief Securities Limited

支那行都唔比買
咁跌多一半仲唔停牌先再諗

如果呢D濕9行全部要停牌/除牌 就好玩了

好多都係細行入貨

要定軍心，俄鋁自己一定要入市托

到呢一刻為止完全無行動支持

今日仍然大成交跌，睇怕仲有一浸大波幅

俄女邊度搵錢黎托
托柒就有份

孖展唔俾做就正常啫, 現金買都唔得?

俄鋁呢單野應該無過聯合國啦

話明唔比買你地仲要接貨
咩理論..自己接完炒返上去???

垃圾傻鳩

【最寂寞的無敵】一注獨贏買俄鋁（孫柏文）（第99期）
2016-11-21 18:00:50

特朗普當選，世界出現劇變。起碼股市及其他資產嘅價格，開始反映一啲如果唔係特朗普當選，唔會發生嘅未來。例如，希拉利一路都話美國已經好好，所以啲人唔覺佢贏的話，美國會大興土木。

特朗普就唔同，對於佢來講，因為就算係有錢人，始終唔係官。淨係聽佢鬧美國啲平民百姓用嘅機場廢（啲美國機場建築風格，好似中環大會堂咁，樓齡亦都差不多），特別比起道拜、上海、香港等，都感覺到佢會有意無意咁學咗中國咁，變成起嘢主導嘅「固定資產投資」經濟體。

當然，政府帶頭起嘢，都係預咗徙。大陸則畀啲官貪咗去，美國就因為連機場嘅小鳥、小龜、小噪音都可能被用來司法覆核，所以就超資、超時。不過，美國佬起嘢，點到會帶動商品、原材料，仲要因為嗰個板塊呢兩年好殘，所以搵股要喺呢度搵。

咁你可能話，求其買啲大陸做商品嘅公司就得啦。錯！因有啲商品，之前雖然跌得急，不過喺低位唔夠耐，所以全球產能仲係過剩。而有啲，則已經大升，似升完。仲有，大陸有啲商品公司，喺特朗普未贏之前，已經被美國政府查，話佢哋賤賣產品。而更緊要，就係奧巴馬同希拉利，都一路畀面大陸啲玻璃心，你仲意話自己「大國崛起大L晒」就繼續自瀆啦。

奧、希兩人，唔知係咪被沙地阿拉伯同卡塔爾牽住走，因嗰兩個中東國家，好想將天然氣出口去歐洲，而因管道要經過敘利亞一帶，所以賣最多天然氣畀歐洲嘅俄羅斯，佢嘅普京就支持敘利亞政府阻天然氣出口，沙地同卡塔爾就支持叛軍。所以，奧、希兩人，就日日醜化普京，話佢係魔鬼。連有人經維基解密放料，都話係普京做黑手。

點知，特朗普贏咗，仲要同普京friend過打band。話燒黃紙、滴血做兄弟打ISIS。如果有樣嘢喺特朗普贏前最谷底，之後彈得最勁，必定係俄羅斯同美國關係。

咁俄羅斯大反彈，商品又大反彈，買乜好？大家好彩啦！香港就係有間俄羅斯商品公司喺呢度上市，就係好多年都冇人講嘅俄羅斯鋁業Rusal（）。而鋁，就係其中一項低迷好耐嘅商品。

點解彈唔到？當我四出打探關於全球鋁業消息時，都聽到異口同聲話全球產能過剩。俄鋁本身利益極微。不過無獨有偶，美國政府對大陸嘅貿易賤賣案進行中，確實有一單，仲要係近乎最大單，就係對大陸嘅鋁業開刀。

如果未來全球新單最大買家係美國，佔全球五成市場佔有率嘅大陸唔畀賣，啲單咪就會流向最friend底嘅俄羅斯囉！而大陸本身減產能的話，全行極微嘅毛利率就會倍升。呢啲咁獨到嘅分析，啲只懂數字，不懂政治嘅投行分析員，一定慢半拍。俄鋁喺香港上市後，最高見過13蚊，之後轆到落來現價三個幾。有揸股票一年半哉能力嘅fan屎，又想買倍升股，就要一注獨贏咁買市盈率得十倍，毛利率爆升嘅俄鋁！

【最寂寞的無敵】一注獨贏買俄鋁（孫柏文）（第99期）

2016-11-21 18:00:50

特朗普當選，世界出現劇變。起碼股市及其他資產嘅價格，開始反映一啲如果唔係特朗普當選，唔會發生嘅未來。例如，希拉利一路都話美國已經好好，所以啲人唔覺佢贏的話，美國會大興土木。

特朗普就唔同，對於佢來講，因為就算係有錢人，始終唔係官。淨係聽佢鬧美國啲平民百姓用嘅機場廢（啲美國機場建築風格，好似中環大會堂咁，樓齡亦都差不多），特別比起道拜、上海、香港等，都感覺到佢會有意無意咁學咗中國咁，變成起嘢主導嘅「固定資產投資」經濟體。

當然，政府帶頭起嘢，都係預咗徙。大陸則畀啲官貪咗去，美國就因為連機場嘅小鳥、小龜、小噪音都可能被用來司法覆核，所以就超資、超時。不過，美國佬起嘢，點到會帶動商品、原材料，仲要因為嗰個板塊呢兩年好殘，所以搵股要喺呢度搵。

咁你可能話，求其買啲大陸做商品嘅公司就得啦。錯！因有啲商品，之前雖然跌得急，不過喺低位唔夠耐，所以全球產能仲係過剩。而有啲，則已經大升，似升完。仲有，大陸有啲商品公司，喺特朗普未贏之前，已經被美國政府查，話佢哋賤賣產品。而更緊要，就係奧巴馬同希拉利，都一路畀面大陸啲玻璃心，你仲意話自己「大國崛起大L晒」就繼續自瀆啦。

奧、希兩人，唔知係咪被沙地阿拉伯同卡塔爾牽住走，因嗰兩個中東國家，好想將天然氣出口去歐洲，而因管道要經過敘利亞一帶，所以賣最多天然氣畀歐洲嘅俄羅斯，佢嘅普京就支持敘利亞政府阻天然氣出口，沙地同卡塔爾就支持叛軍。所以，奧、希兩人，就日日醜化普京，話佢係魔鬼。連有人經維基解密放料，都話係普京做黑手。

點知，特朗普贏咗，仲要同普京friend過打band。話燒黃紙、滴血做兄弟打ISIS。如果有樣嘢喺特朗普贏前最谷底，之後彈得最勁，必定係俄羅斯同美國關係。

咁俄羅斯大反彈，商品又大反彈，買乜好？大家好彩啦！香港就係有間俄羅斯商品公司喺呢度上市，就係好多年都冇人講嘅俄羅斯鋁業Rusal（）。而鋁，就係其中一項低迷好耐嘅商品。

點解彈唔到？當我四出打探關於全球鋁業消息時，都聽到異口同聲話全球產能過剩。俄鋁本身利益極微。不過無獨有偶，美國政府對大陸嘅貿易賤賣案進行中，確實有一單，仲要係近乎最大單，就係對大陸嘅鋁業開刀。

如果未來全球新單最大買家係美國，佔全球五成市場佔有率嘅大陸唔畀賣，啲單咪就會流向最friend底嘅俄羅斯囉！而大陸本身減產能的話，全行極微嘅毛利率就會倍升。呢啲咁獨到嘅分析，啲只懂數字，不懂政治嘅投行分析員，一定慢半拍。俄鋁喺香港上市後，最高見過13蚊，之後轆到落來現價三個幾。有揸股票一年半哉能力嘅fan屎，又想買倍升股，就要一注獨贏咁買市盈率得十倍，毛利率爆升嘅俄鋁！

到時恐慌性拋售出現，就係可能賣咗俾我呢啲人啦

名家

16年11月，佢又對wow升到6蚊

我睇個勢,大陸佬直接私有化蛾鋁算啦

想問下2.4,2.05 入貨巴打,宜家心情係點

連燈仔有份害人

我叫撚住架啦,班友講富貴險中求,又2蚊鑽石底

0.5鑽石能量底

算喇

D傻尻只會覺得你阻佢發達

由佢輸到仆街咪算

反正都係賭.做咩唔玩期指😘😘

針曬未

55波不如買啲就死嘅牛

柒撚到去睇差價
同當年炒ah差價班傻鳩咩分別

我夠有屌
條俄女 打手黎

由太空跌落地心

重講多多貨都要.分分鐘自己入少少.叫人就大大注咁入

等睇停牌

想買銀行唔俾人買

嘩…跌得勁過100毛

一陣賤價私有化就好笑

私有化都解決唔到制裁.無咩用.最好無俄佬國營佬

私有化都解決唔到制裁.無咩用.最好就俄佬國營佬

唔會私有化嫁啦
死心啦
現價私有 六蚊以上果班屌哂鬼
3蚊接貨蝕到仆街

政府未講左短期支援
係短期
咪再講私有化等班傻西接
真係有傻西接....

等穿1蚊買1手賭大細

好撚痛呀師父

俾啲希望佢地啦.好慘架

我話撚左跌七成

柏文喺facebook好輕鬆好有自信唔通有內幕
有啲心動聽日allin

唔到聯合國既，因為俄佬唔會比佢過
不過得罪英美都夠玩，16年農行都比美國屈左2億幾美金

其實佢都無透露買咗幾多
買一手扮嘢 佢先蝕得幾舊水

邊間仲有得入？

一通買唔買到?

證券行應該冇停過

一定冇可能私有化, 現有股東實會強烈反對. 想買盤既人亦都會等間公司啲債同約爆到谷底先會賤價收購.

屌你老母臭閪
價值投資就話人打手
自己葡萄人地咁多貨咋？

心情好爽 比人出出入入咁

垃圾

【俄鋁風暴】孫柏文料即使俄鋁停牌仍續派息，解禁後將大升至４元

＊孫柏文：解禁後股價將大升至４元＊

資深投資者孫柏文向《經濟通通訊社》表示，上星期爆發制裁消息後，已大手買入俄鋁股份
，平均價為２﹒５元以上，更佔個人整體投資組合２５％，其餘７５％為現金及其他股票。原本
今早希望透過銀行再買入俄鋁股份，但無奈銀行已實行停止買入指令。
雖然現在「坐艇」，但強調不會沽貨，將持貨至公布制裁結果為止。俄鋁的財務表現不錯及
現金流健康，公司基本因素良好，加上俄鋁主要利用水力發電生產鋁，成本低廉及環保。
至於目前俄鋁面臨最大的風險，孫柏文認為是潛在清盤及不能向銀行借取及兌換美元資金，
令公司的貨物交付受影響。俄鋁的海外客戶交收主要貨幣為美元，但在美國制裁的情況下，即使
客戶向俄鋁償還款項也不能接受。俄鋁最大的客戶來自歐洲，預料德國的汽車公司最受影響。
雖然俄鋁面對多項風險，但孫柏文估計，即使之後俄鋁停牌仍會持續派息，並預期俄鋁獲解
禁後，股價將會立即回升至３元至４元，未來如果股市無衰退，俄鋁股價更可升至５元至６元。
當中，大新銀行回應查詢指，現時暫停向客戶提供買入俄鋁股份服務，但客戶仍可經銀行沽
售相關股票，而渣打銀行未有回應有關事件。
另外，金管局發言人早前回應傳媒查詢時指，不評論個別銀行事宜，經營國際業務的銀行須
要注意相關國家及地區發布的貿易制裁制度，考慮這些措施對其業務運作帶來甚麼影響，並採取
適當管控措施。（ｊｎ，ｃｈ）

睇過 有幾多貨呀
聽日得返一半

Show倉啦 你入咁多
係咁大手掃 想見識下

香港無銀行可以同俄鋁做生意仲點派到息

on lun 9
傻鳩先係到玩show倉
想見識下？你即刻去切左自己條J咪有野見識囉

無貨
咪扮有料啦柒頭
有幾多掃幾多
有無買都未知

柯柏文輸死未

就快跌到落地獄

現價十厘息

認真會停牌？

除牌, 渣都冇

呢d係濕鳩行 ？

港交所話唔評論個別股票 點解要除牌

最驚係停牌/除牌，佢現價點跌我都覺得ok...

你不如睇下隻野依家做乜尻先喇ON9仔

排1.01

孖展沽盡佢

來緊幾年1厘都唔知有無

難講.可能佢自己停牌一年半載都唔奇

俄鋁好似同當地政府好多合作.好可能國有化

你條柒頭係到想表達d咩
人地有幾多貨關你撚事
想鬥多定點
好小學雞
當你有50手 我得49手
咁又點

你咁撚蠢
你識咩 字都未識啦
輸錢有你份

見親個topic就想笑

哎喲 嬲嬲豬了
要話人唔識字 咒人輸錢
睇黎呢位哥哥仔真係輸唔少
係咪比人斬左倉所以咁躁

小心生仔無屎忽
引人接貨
我有你咁柒 買垃圾

你估人人都好似你咁個腦生係你比人進出果到咩
講兩句睇好就叫做「引人接貨」
定係你買左 唔甘心跌咁多 所以要周圍屌人

訓啦柒頭
聽日仲有排跌呀
咪撚跳樓
仲有排你受呀小朋友

小朋友齊打交

佳能可點會比普京用現價國有化

平平地5亳

今日見真章

孫柏文笑到最後

柯柏文

跑贏大市

逆市升

托住沽呀...

加油柯柏文

繼續接

Play end

見到頭幾版D留言

1.46入咗

唔通俄佬基金入場

經咩入？屌

入左 $1.3止蝕

耀才

短期見2$

致富都可以

起身睇一睇

技術性反陣啦,有貨可以走一走,目標1.8,見中午個盤成交都算配合

短期因素不變,自己睇路啦

Sanction 要幾耐

低位入小小擺幾年有無得諗

你覺得蛾佬同歐美幾時fd底返

等歐美解除

On9呢隻點玩短炒呀？
有得買無得賣已經註定玩長期啦

哎喲，今日升添

加入玩下 1.54 2手

賺個大快活

陰公

跌又洗乜怕

收到風聽日升到3蚊

收到風年尾破6蚊高位

好似係，不過100合1先

聽日3蚊

GG

屌你老母閪

祝你贏多啲

仆你個街買得4手都要輸500$

1.48 十手

呢個傻佬 潛到無撚左影 輸錢又輸面

銀行唔俾買只可以沽

長線 唔洗成日望價

本又唔係幾百萬

一係你就係窮撚，輸少少係度撚叫

你咁緊張我？

點解銀行唔俾買

個個孫栢文咁買咩.
20000股就已經講到好似輸身家
係其他股一季息就收返黎啦

認輸了

開車

1.7幾

大家目標價幾多

十蚊！！！

2.5

買唔到

班傻西去晒邊?

冇買到果D真係陰公

岩入左幾手 希望有冇執下餐飯食

唔好咁啦，又黎日日一人bin對方一下

1.5冇買 而加唔追啦

Bin c post

到底有咩可以買到？

去左邊？

你唔好買阿，買左死全家

on撚鳩唔比人買

用富途買到

妖才都買到

點解hsbc唔俾人買
用電話叫我聯絡客服
再用電腦試先見到話只俾賣 唔俾買 好白痴

驚你輸錢呀

一通咪買到
而家d人係咪有戀銀行潔癖 死都唔去證券行開戶口

1.8 走左 今個月可以食豪D

幾多手

太早啦Ching 聽日見2.1-2.2

唔敢過夜其實
一陣停牌好似763 咁就bye 9 bye

醒 一手都賺幾舊

屌又要比存倉費
利伸 銀行入左20000股

巴打幾錢入

1.54 2手 1.45 入左 8手 升25%都唔走 我忍唔住 HAHA

之前2.2入過，2.4/5走左，1.8又心思思經銀行入反

銀行唔係唔比買咩

唔係間間，有幾間買得

個陣經細行有得買 我記得我入完個日插左落1.4/1.5 然後想溝都無得溝了

依家間間都無得買了應該

依家唔知，早兩日大新仲買到

俄女升成咁，31歲果位會員真係收晒聲

仲bin
老實講咁升一定係反彈黎，長遠計點都係等個sanction完先有得升

係呀 你仲輸緊

唔見1.3
我個名倒轉寫

咩叫升成咁
4跌到2蚊 2蚊果陣應該大把人買左 再跌到去1.4 依家升20幾% 就講升到咁

臨收市大單流入多過流出
聽日有運行

上次我講倒70成中
穿1.9中
未睇下今次中唔中囉

唔好咁講人喇

一日20%好叻架喇

不過之前趺左唔知幾多%之MA

條友真係輸到發神經
用個升幅嚟bin返人咁on9
跌到落0.01 上0.02 100%添呀

100% 咁咪即刻番家鄉囉

可能人地9UP咁多日等到尋日先買呢

賺左20%

叻叻

《經濟通通訊社１９日專訊》俄羅斯克里姆林宮發言人表示，將受美國制裁的俄鋁
（００４８６）暫時國有化是協助公司的其中一個可行方案，但目前一切尚未定案。
他表示，在作出決定前，須考慮俄鋁股東和擁有人的意見，以及政府的能力。（ｄｌ）

彈得20%，隨時輸返90%

所以因爲啲呢啲技術性反彈而高J既自己小心
一日未完制裁一日其實都無乜野好討論

幾多人唱淡
我估好快番2hkd

其實隻野1.79
都仲跌緊60%-70%

個60%其實無乜所謂
呢到應該無人係出制裁令前買，最高價個班應該都係2蚊左右買，溝下應該都係1.8左右

唔知入唔入好

入1、2 手 g晒都唔係好多好

本身買已經係反政策而行，制裁已經制硬，短期政策無改變都唔會有太大重生機會。

彈都未彈黎番前位就叫升成咁，真係想人日日入黎鞭屍

咁多壞因素，值博率咁低，呢D風險錢你賺到你叻仔

1.55均價 allin今日全走

有冇機上返2蚊呢？

到依個moment，根本就係賭博

同過大海買鋪大細一樣

咁博不如買牛熊好撚過啦

買兩手賭大細,trump應該唔會去到咁盡,唔通唔怕俄佬發窮惡咩
純粹9up

兩手賭咩大細 咁少錢坐都唔怕啦

燶西，非大戶

又執少少 1.63 入 1.72 走左

唔比沽 逃生門關閉

話左托住沽

一細成交 又插大棍

恆生跟 姐係獅子跟啦
花旗唔洗講啦
23%貨食死人嫁

開頭諗轉出去, 不過得嗰10000股轉黎托咩. 段估短期內都上唔返
合埋眼睇唔到算

好多沽貨
接唔接得住嫁連燈仔

死貓彈一吓條友就追住人嚟咬
連跌幾日影都無

又bin

唔好除牌就得架啦

又跌

買左貨。各位巴打準備收錢啦

會員31歲（破產），對呢單新聞有咩高見呀？

都話唔會世界大戰，侵侵俾返少少面普京，Fatfat啦

商人格

好簡單姐，得窮撚會希望世界大戰洗牌，有錢佬點會俾佢發生呀

咪係囉，生意佬撚識打仗咩
而事實上亦唔需要打仗

小心炒車
人地放寬制裁有前提架

都估到佢點玩啦
而家話放寬
升到咁上下會話未必放寬
跌到咁上下又會話有得傾

孫柏文話4蚊見

侵侵要全世界放晒俄女比佢自己入貨 正狗閪

祝7侵長命百歲百病纏身

其實個重點唔係俄女股價，trump don’t give a shit
佢give a shit既反而係鋁價，佢一口氣裁哂中國同俄羅斯，美國既供應未必頂到個需求，依家鋁價係咁升，再升美國本土要用鋁既行業都比佢玩殘埋，所以依家先黎話鬆手姐

聽日最少2.5

佢梗係唔係睇住俄女股價黎玩啦

屌 走左貨

嘩原來你走左貨 唔怪得

黎料啦

仆街特朗普，你全家都好幸福喎

唔講咁多，雲爺好波

雲爺聽朝入番囉

頂佢 又比侵侵撚 早放左

成功撈底

strong hold

預左坐到10月 依家未解除制裁都有爆升

我準備今日轉凍飲了

歷史會判我地勝利

日日bin c

Bin what

1個9 了

上2蚊安下家心先啦

hang seng入到貨未

486直上

$10

仆街啲錢抽晒平安，冇錢買

未

將會爆升

多謝你

玩命贏錢

執10皮即走

1.6 入，2 走
多謝雲兄

大戶

唔知升到幾多日呢

有冇人現價入

都要俾大戶適應下既 幾日走唔甩

我傻仔果時2蚊到入 想快d賺

返家鄉啦巴打

少少地買左5手@1.96

想知啲美行俾迫沽晒 然後依家唔制裁爆升係想點 侵侵又贏錢

被

唔敢入

12手@1.98

坐穩開車

今朝競價入多2手，仲以為個價好高，點知係靚價

上

入唔到貨嘅

坐左幾耐？

自

渣打買唔到

來來去去得一通散戶自己玩

最多咪除牌

我場外$4賣比你啦
見你靚仔，計你平d $3
買唔買？

仆街恆生唔比入貨
上禮拜1.7已經禁緊 到而家都入唔到
洗唔撚洗你幫我驚輸錢呀？

追吓post啦....一日制裁唔完一日銀行都冇得買~

2.07

其實呢啲錢唔賺好過 銀行為你着想 俄女有機會除牌的

3蚊gogogo

想知幾時會再有1.3 想溝貨

同船

如果突然除牌係咪渣都冇??

所以小注就好

真係怕輸的話就set個止蝕@1.6
不過我就慢慢坐啦 基本面唔錯
呢個價算抵買啦

All in

外國傳媒引述消息報道，美國開出條件，如果俄羅斯鋁業大亨歐柏嘉(Oleg Deripaska)能夠放棄對全球第二大鋁生產商俄鋁(00486)的控制權，美國或解除對俄鋁的制裁。

其後美國財長姆紐欽表示，美國正在權衡俄鋁解除制裁的請求，強調俄鋁是因與歐柏嘉的關係而受到制裁，美國政府並沒有針對依賴俄鋁及其子公司而努力工作的人，美國財政部將簽署延長與俄鋁進行交易期限至10月23日的通用許可證。

回顧美國於4月6日宣布將俄鋁列入制裁名單後，4月9日俄鋁股價暴冧50%，一下子由4.64元瀉至2.3元，之後美國總統特朗普更踩多腳，表明考慮再制裁俄羅斯，令俄鋁股價在4月17日挫至1.31元的低位，之後特朗普又押後制裁的決定，俄鋁股價低位有反彈，周一(4月23日)收報1.52元，市值縮至約230億元，較4月6日市值約704億元足足蒸發逾470億元。

同上

下晝再爆

可以期待咩位

$4

巴打覺得依家兩蚊入好無

之前未禁時2.2入

屌你仲問入黎好唔好

買牛熊都唔止賺咁少喇

一樣咁既風險買黎把撚

係咪弱智

銀行買唔到 繼續JUST SITTING HERE EAT PENIS

好似無乜力

大把野玩

洗撚玩佢

700牛熊好玩過佢喇

妹返幾年先見到家鄉了

點會夠力，銀行未解禁

聽日回返落黎係最後入貨機會

雲神
睇黎聽日要上4蚊了

雲哥你轉運未

屌你妹下妹下

空倉先升，唔係買熊先升算唔算轉左

算轉緊架喇
我記得你同開什麼玩笑都好廢
qq post初期成日唔信我

又贏

都話左大升

之前溝左幾手

United Company Rusal Plc
MCX: RUAL
30.42 RUB +3.42 (12.67%)

睇銀行幾時解禁佢 好期待

想現價入多手

琴日又入左20手 多謝晒

再一次說明 侵侵永遠同俄仔同在 拍住上搵食

嘩一日升50%

現價想入有少少淆淆地

等1.3啦
有個巴打話會插落1.3，我都等緊1.3入

真心定假膠 $1.3 個時又唔入 慢慢等啦

萬一跌到除牌點算 最好無風險搵大錢

利申 已入貨

應該要有非常壞消息先見返1.3

當有既時候就睇1蚊

如果再跌番 = 9成除牌 = 你都係唔洗買

2.04入左
放返一輪先

銀行一解禁
六蚊冇難度

唔知銀行幾時會解禁

而家俄佬係咪同老美fd番啦？

中資行好似買到

根本都入唔到場

一通入左 2手 @2.05

2.04 一通兩手
Same here

一通10手@2.05
一手得1000股, 升到4蚊都係贏2000蚊

我好細膽

過兩蚊仲敢入
聽日實回啦。仲衝入去

多謝雲神加持

最少升30%

見到雲神咁講已經準備不問價掃了

聽完已經圍外3蚊買左十手了

理性地諗，我buy雲爺爺 兩蚊危危地

1個3升上黎都唔心足
仲話4蚊

呢排唔得閒睇 1.3果陣冇買 仲strong hold緊2個幾果啲

回先放

我開始參透真理了 多謝雲神

走呀

實跌返落黎

又升

OK ALL IN

i love u 雲神

2.3 收市1.3

升緊

2.22

屌富途個個評論真係你黎

想買都買唔到. shit.

沽壓咁大仲想升

準備起飛啦

然後墮機

唔貪心，2.5走

最後逃生門

唔好咁啦 收手啦

好撚嬲啊 放左冇錢入返先爆升

趺市都升到咁,勁

係你黎啦 好難認錯人

都hold左咁耐 睇下之後走勢點唔放住

有冇巴打1.3買

有既琴日都應該放哂

美國政府都好似有心放生俄女咁

咁低買真係唔怕擺多陣

俄國好似想私有化

Source?

國有化係咪即係啲股票變廢紙？

停牌之後用低一截既價買返哂你啲股

但可以避開制裁？

呢隻股票好有觀賞／娛樂價值

係 啲起伏大到 一個消息可以轉邊轉得好快

一手都執左9百幾

你10手唔係贏2皮咩

1.75買左兩手
等到6蚊先再放

等回吐再入

終於講心底說話啦咩

吊 查打, 恆生阻人發達..
想買都買唔到...

屌佢老母中銀都係

我得兩手

買左5手，幾年後先醒返

巴打識玩 本身呢隻都唔係蚊型股 用蚊型股既心態去玩咪食少左

現價入?

2$入，就算輸晒都係一皮姐，點解唔博

屌, 咁玩動物仲快

呢隻唔洗比大戶夾春袋

molamola

東亞呢家唔比入?

雲清破燈

動物仔放撚咗喎

玩撚完

佢係咪入左貨又唔撚出聲

巴打好準喎 教下我ok?

我咪話左係

彭巴

無，以前睇開你玩期姐

多唔多貨

典型老散心態 勝縮輸谷

外資銀行仲bam緊

要買要靠中資機構

聽日再插過

有人話中銀都買唔到..

All in哂 冇錢再入

買左1000股呀？

收到!

究竟你今日有冇入到!!!!

雲清你有冇買呀

從實照來

一撚定係雲撚入撚左市

佢痴Q左線.jpg

由 1.5 玩到今日 執左十幾餅 幾日已經 我愛俄鋁

巴打好勁,沽哂?點睇後市

重有10手 係手 2.26 時入左, 俄仔同侵侵幾時都係同一team 隻野原本 5.5

搞到E+歷史新低 隻野上返3蚊唔難, 佢最衰既時間已經過左

有俄仔政府支持 真係諗唔到 除左美國同俄仔正式開拖打仗外 可以再有D乜衰得過上星期話制裁

搞俄鋁 姐係唔俾面普京

今日核突到

除牌

哪有錢買
啲錢用晒黎抽平安

重上6蚊冇難度 聽日再掃貨

今日個市咁衰都係俾下面跌少少 就知佢有料

多謝 聽日要玩多一round

咁咪幾好，唔好玩啲會除牌既股啦
人無事先做到世界冠軍架嘛

好想跟馬神學野

今日高位明日低位

有咩途徑再可以買到貨？

證券行

大家準備好未

拿拿臨去開個account all in啦

繼續係富途牛牛叫停牌啦

都有咁快，跌返落1.3 先

我都想 咁可以又撈

幾時落返$1.3啊啊

如果侵侵要求肛交所除佢牌，你估肛交所會唔會聽話？

高追左嘅傻鳩

依家隻俄女企左係度

俄女差唔多啦

屌你破燈

番啦

燈神係咪忍唔住入左

入咪好
跌到個3又可以入

今日乜都跌啦 跌少少就驚

如果港交所係美國控制
day one已經停左牌啦

你唔好下年先問會唔會除牌？

有冇人琴日高追左

講真班銀行客點會仲未走?

個時係因為制裁deadline就係5月頭先出

依家侵侵extend左6個月 睇下銀行會唔會跟住做野

外媒消息指，俄鋁(00486)大股東歐柏嘉(Oleg Deripaska)計劃保留俄鋁的控制權。消息傳出後，鋁價短線快速飆升。倫敦金屬交易所(LME)三個月期鋁短線抽上逾3%，高見每噸2,316美元。

美國早前對俄鋁進行制裁，其後態度軟化，但有傳條件是要歐柏嘉放棄對俄鋁的控制權，才考慮不對其進行制裁。「放生」消息一度刺激俄鋁股價大反撲，周四收市價為2.1港元。

仆街了

真真正正逃生門

馬化云 股神

0.5 小弟會入貨

但俄羅斯個邊股價好似無乜反映

俄鋁一直都係估佢唔到 我估佢跌

聽日仆街就安慰自己估岩

未同普京講掂數姐

美國佬落得order邊有得say no

屌
2.1$ 重貨

Same
幾多手

50手

2.1咪好 你叫2.3樓上個班蟹民點好

唔好跌好多既

唔會 *

我1.99 重貨 應該都係要死

大家好似忘記左股價快過消息，單野係真，點解個價唔係插2成。

同埋單野Bloomberg 都係消息人士報導，咁即係邊撚個？ 高盛，大摩好唔好。

現價跌唔夠1per cent

最實際睇下聽日升定跌咪知囉

係咪想做底個價收貨再炒上

都係個句 俄佬圍內未傾掂數姐
根本就唔到佢揀唔放棄

唔怪得今朝明明升到下午就狂插

消息已經消化左啦

大鱷又扮野入黎咬貨

5月10日出業績報告

用十個trade day6 去1.60la

Mola mola

跌得個少少
渣住五六百手？

升市反而跌

睇野啦

成班無心力既散戶自己驚

係就一棍落1.3啦
我 要 入 貨 呀

有單咁既新聞都有得升

再唔放變廢紙

收到哂 再跌啲我就接你地啲貨

2蚊鑽石底

有你呢句，我真係入咗去set價再買

2.0忍唔到入左啲

溝貨

準備轉燈

假消息黎

In connection with the publication by the agencies of Reuters and Bloomberg of materials about RUSAL based on information received from anonymous sources of questionable quality, RUSAL press-service declares the following.

Similar articles based on dilettant comments from anonymous sources and information that do not share reality do damage to the Company's business reputation.

The fiction of such "sources" creates a false idea of what is happening, while the Company in a difficult situation has concentrated all resources to find the best solutions in the interests of customers, employees, investors and creditors.

RUSAL reserves the right to use all legal measures to protect its reputation.

關於路透社和彭博社機構根據匿名來源質疑的質量來源提供的有關俄鋁的材料，俄鋁新聞服務公司宣布以下內容。

基於來自匿名來源的愚蠢評論以及不能分享真實信息的類似文章會損害公司的商業信譽。

這種“來源”的虛構造成了對發生的事情的錯誤認識，而公司處境艱難的情況下，集中了所有資源，為客戶，僱員，投資者和債權人的利益尋找最佳解決方案。

俄鋁保留使用所有法律措施保護其聲譽的權利。

恆生唔比買
本來1.5諗住入

Bloomberg未夠貨

再入

據悉俄鋁正把董事會和管理層改變成新的完全獨立的團隊。
俄鋁正向美國政府進行了解，如果對董事會和管理層進行足夠的洗牌，是否能將俄鋁移出製裁名單。
目前俄鋁仍未向客戶運輸鋁，以等待美國政府的指引。 （路透)

路透援引消息称，若俄铝董事会完全独立后美国仍不取消对俄铝的制裁，那么俄铝将不得不退出全球市场，并将重点放在包括俄罗斯国防部门在内的国内消费者上。

一係解禁 一係渣都無

En+ Says Deripaska Resigns, Agrees to Cut Stake to Below 50%

Oleg Deripaska agreed to resign from the board of directors at his holding company En+ Group and reduce his stake to less than 50 percent, Bloomberg News’s Lynn Thomasson reports.

New directors will be appointed to the board of En+, so that the majority consists of independent directors, according to a statement from the company. It’s not clear what the company’s latest statement means for its U.S. sanctions.

Deripaska’s En+ Group owns 48 percent of Rusal, Russia’s largest aluminum producer. Both En+ and Rusal were sanctioned by the U.S. government earlier this month.

5月7日前應該會出晒d fake既壞消息
5月7日後就fatfat了

Allin or nothing

Next stop $3

直上6蚊唔駛諗

屌

Bloomberg 之前中吹水話Oleg 唔放手，食屎啦

雲神沽左 唔怪得有好消息

短見4蚊！

好仆街, 放流料製造恐慌

冇比佢fake, 2蚊再入左 希望生性

bloomberg咪又係莊
你估佢傳真社咩

我都$2再入左，買個希望喇

31歲巴打去左邊，想問下幾時1.3

大家扣好安全帶
本列車直上$3.8
不停中途站

受到美國制裁的俄鋁（00486）主要股東歐柏嘉（Oleg Deripaska），原則上同意減持俄鋁控股公司En+的股權至少於50%，並退出En+董事會。

En+集團周五發表的通告，確認歐柏嘉向美國作出讓步的相關消息。歐柏嘉透過En+控制旗下鋁業及水力發電資產。

美國政府本月6日宣布對俄羅斯實施新一輪制裁，對象包括俄鋁等俄羅斯大型企業，以及歐柏嘉等富豪，以報復俄羅斯總統普京及盟友干預2016年美國總統大選。制裁消息公布後，俄鋁股價大跳水，國際鋁價一度升至六年新高。

美國財政部周一稱，若歐柏嘉放棄控股權，美國可能放鬆對俄鋁的製裁

1.55 四手賺個大快活早䬸

其實星期一係咪升硬

係你講呢句前係

停1分鐘得唔得 太快驚頭暈

暫時美國話未必撤回制裁 我就唔能信

走啦我唔想搞大佢

唉 你都係摺摺佢先

想請問幾時會1.3
想等1.3入貨，星期一會唔會1.3?

受到美国制裁的俄铝(00486-HK)主要股东欧柏嘉(Oleg Deripaska)，原则上同意减持俄铝控股公司En+的股权至少于50%，并退出En+董事会。美国财政部周一曾指，若欧柏嘉放弃控股权，美国可能放松对俄铝的制裁。不过，美国财政部最新说法，是即使俄铝股权变动，亦不能保证会撤销制裁。

星期1 1.3

今次真係起飛變墮機

加埋雲哥加持

美國財政部發言人回應說，對於被制裁的個人減少持股比例，並不構成結束制裁基礎。財政部會按照每個撤銷申請個案，徹底審查當中的事實和情況，而不會事先公開預測最終結果。

睇新聞唔睇埋落去

ok咁我買

反對

平安好醫生有前途呀，唔好買俄鋁啦

彈出又彈入 究竟會升定跌

聽日出糧 入錢要一個工作日。買貨趕唔趕得切
唔好升啊聽日

又燈

屌 仆街平安 累人累物

升撚梗

算把啦 馬神 你燈唔到架喇

港交所:下月7日起禁助美國客買賣俄鋁 香港財經 港股直擊 | 2018年4月27日

美國財政部外國資產管理辦公室(OFAC)早前宣布，將全球第二大鋁生產商俄鋁(00486)列入制裁名單，港交所(00388)向券商發出通告，在5月7日後不能協助美籍客戶買賣俄鋁股份。

港交所指出，OFAC發出的第13號一般許可證，准許美籍人士出售或將俄鋁股份轉讓予非美籍人士，而該許可證將在於美國東部夏令時間5月7日凌晨12時01分期滿。在許可證期滿後，不應容許或協助任何美籍人士，違反OFAC制裁買賣俄鋁股份。

港交所呼籲交易所參與者，應繼續實施合適的盡職審查，及採取必要措施以確保遵守OFAC制裁，以及不應運用交易所系統或設備，進行一些可幫助美籍人士違反OFAC制裁的直接或間接交易活動。

【終於讓步】歐柏嘉同意減持俄鋁母公司持股至少於一半

持有俄鋁（0486）48%股權的En+集團周五公布，經過與公司獨立主席討論，大股東歐柏嘉（Oleg Deripaska）原則上同意主席的要求，減持他的持股至少於50%。歐柏嘉亦會辭去董事局職位，並同意委任新董事，令董事會由新的獨立董事組成。

歐柏嘉因為作為俄羅斯總統普京的盟友被美國制裁，報復俄羅斯疑似干預2016年的美國總統大選。因為歐柏嘉控制的E+集團為俄鋁的控股股東，因此俄鋁同被美國制裁。

美國財長梅努欽早前表示，對俄鋁的制裁並非針對公司或員工，而是歐柏嘉本人。

期待聽日係咩反應

我唔貪心, 有4蚊夠

點解聽日咁有信心
星期四之前都應該閪多過like喎，不過等班美藉人士（被）平倉後又唔同講法

花旗仲有咁撚多貨未派，真係咁有信心？

我說係諗唔明, 果31億股點解要由UBS轉去花旗

ME TOO

花旗都係美國管，所以覺得有陰謀

收到風冇事

上呀

安全帶扣好未 ?

真係冇事既話
點解股價唔識升
肯定有古怪野

係咪馬神入左貨

一有咩消息就1.3 見

一日未解除一日都唔叫無事

Oleg Deripaska 全退未？

咁有信心1.3做咩del哂富途俄侶post ？
重諗住入貨？

喂也 話左唔講架啦

佢老母 成日都係度妹下妹下
就黎屌鳩俄女

搵個俄女出下火

改名啦 唔好叫俄女 叫俄妹

五月七號其實有可能見1.3，但係雲神又對自己無信心

因為佢d燈力已減退

呢2日肥鴨就會取消制裁
聽日休市今日禁機都要禁爆佢入貨

點睇恒指升但俄女反而跌？
諗緊入唔入幾手好

因為唔關事囉

因為我買左貨

United Company Rusal Plc
追蹤
MCX: RUAL
31.08 RUB +0.75 (2.47%)

你條仆街，唔怪得大市昇無佢份

我屌你老味....

#972 條撚樣寸一寸我搞到唔gur, 高位買左

係咪真係咁有信心啊 信你地架啦

咁你有無睇#972條撚樣個user name....

2.07
後日2.5

咁我識做啦雲兄
放左記得講聲

做咩屌我

屌你 唔好啦

屌你

2.05 鑽石能量底

咪燈死俄鋁啊

雲哥又係富途牛牛度開po
後日目標價位2.5
笑撚到我

11M買盤 點跌得落